唔靠大陸 響應號召多區現人龍 手足歸隊撐爆黃店

唔靠大陸 響應號召多區現人龍
手足歸隊撐爆黃店

【五一長假】

【本報訊】武漢肺炎疫情令本港抗爭運動一度冷卻，多個民間團體趁五一長假期發起「黃金周支援黃店計劃」，呼籲港人團結光顧黃店，協助他們度過寒冬，獲得全城同路人齊心力撐。隨着疫情回落，有食肆。。。。。。。。。。。。。。將至，抗爭運動踏入一周年，呼籲港人歸隊繼續Be water抗爭。
記者：王春怡 廖承志 張雅婷

撐黃店活動一呼百應，昨午1時許，位於尖沙嘴金馬倫道的食肆「水門雞飯」開始出現人龍。負責人李小姐表示，早前受武漢肺炎影響，生意大跌四成，即使撤銷食肆「限客令」，但枱與枱之間仍要維持1.5米距離。。。。。。。。。。。。。。。。。。間黃店，食客只要展示文宣或叫口號，可獲全單九折。李小姐稱「希望香港人支持返香港人」，又盼可盡快撤銷1.5米規限，呼籲黃店之間不要再互相批鬥。

光榮冰室食客表示撐黃店是黃絲展示團結的方式。許頌明攝

「水門雞飯」負責人指近日人流開始回升，希望香港人支持香港人。許頌明攝

參與活動的商家於店外貼出宣傳。梁志永攝

商戶籲勿鬥黃搞分化

相關新聞：搞手籲持之以恒「每日都係黃金周」

同區厚福街的「光榮冰室」昨午亦現人龍，食客袁先生指黃色經濟圈是黃絲展示團結的方式，令大家更有決心，又指以往覺得黃店「又貴又難食」，但試過光榮冰室覺得味道不錯，也不算貴，願意等候。他指黃店不應「鬥黃」，。。。。。。。。。。。。。。打蛇餅，網民紛紛上載光顧黃店的相片到社交媒體，遍及全港各區，身體力行撐黃店。

筲箕灣東大街的「壹碗壹碟」牆上是滿滿的抗爭文宣，包括最新宣傳「五一黃金周」的單張。老闆Teddy說每。。。。。。。。。。。。。
語，變成屬於香港人嘅節日……好舒服，唔使有篋阻路，香港人終於可以享受假期」。

隨着疫情回落、6月將至，Teddy呼籲「大家係時候歸隊」，惟面對。。。。。。。。。。。。。。。要31號出太子、21號出元朗，唔好將計劃公開晒等人圍捕，好心痛。」

小店感謝稱會撐得起

撐黃店不限地域，長洲著名咖啡店啡寮的員工Leo指，今年因太平清醮活動取消，生意比去年差四成。對於有。。。。。。。。。。。。精神猶存，寄語港人要「繼續努力，唔好放棄呢一年一直做緊嘅嘢」，亦預期未來數天會獲更多同路人撐場。

同樣為長洲黃店的甜品店「在水一坊」老闆阿超說，該店以。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。召光復以支持本地企業，「有佢哋幫到手，我哋都會撐得起」。

傻仔先會覺得「黑警死全家」係啱

大公文匯，今日唔睇黃色經濟圈笑話？定係藍絲商戶見到自己撐警，都要俾人嚴正執法，仲要無哂生意係到喊緊？